[神獸捕捉]急！捉左隻白鴿！有圖

佢好似受左傷我應該點做好
識行飛唔到，坐左係條街到
而家捉左佢返去隔離先，如果call漁農嗰啲佢實死
獸醫打過去話唔醫

而家放左係紙箱畀左啲水佢仲有粒車厘子希望佢肯食
有冇養開鴿既巴絲教路

今晚同阿媽講加餸

紅燒乳鴿

隻眼怪怪地

佢畀我攞左返去之後見個箱安全就合埋眼恰眼訓
不過好驚佢醒唔返

推

流感

好核突d雀
以前見過街面雀死分五裂死相之後就驚呢d驚到仆街
由細到大都覺得鳥類好核突
突破唔到心理關口
[size=2]幫推/size=2]

你驚唔驚佢係有病飛唔起

大圍有間奇珍異獸會睇雀㗎，打去問吓

通常啲雀縮埋一邊唔郁都係等死
佢自己都知自己就快唔得

求舉例

佢係大街正中間 點睇都唔係一邊掛

白鴿通常咁易比人捉到，多數有病，就死

利申：成人見

我最快要聽日先得，而家出左去
希望返到去佢冇事

其實佢有縮，行得郁，有精神
格黎有個呀叔幫我簡單粗暴捉左佢

禽流感

你唔驚自己惹到d 菌

驚可恥而且沒有用 都捉左

咁你驚唔驚出左世會死

推 求高手

諗起買兇拍人

點解

會飛嘅老鼠

係會縮，會飛，但好似飛唔起，行多過飛，就要小心.

通知1-2天就死

我仲見過啲嘴邊好似流緊口水咁，我見到真係掉頭走

白鴿無一個係無辜

多數老/流感
你比佢安安靜靜死都好嘅

願主保佑佢
不過除此之外個樣都唔病既

咕咕咕咕咕

又係，不過都希望佢會冇事

樓主執隻鴿應該仲係BB黎
野食比D搣碎左既麵包濕少少水, 睇下食唔食
車厘子佢地啄唔到架

帶佢去急症室啦屌
仲問

太古？

你點知係bb？
okok

吊追po啦，打過電話人地唔睇呀衝出黎

點解你隻白鴿黑色嘅

通常d雀畀你睇得出有病已經好嚴重
係大自然佢地有事都要扮正常係驚獵食者見到
有能力就帶佢睇醫生啦
再唔係問下嘉道理

唔好餵車厘子 佢唔食架 應該要餵栗先岩
最緊要係俾水佢飲同埋俾佢放心休息 唔好成日騷擾到佢（注意光同躁音）

好 ，紙箱介左幾個lon畀佢透氣
佢休息緊，唔該哂

好呀唔該哂，聽日就坐車的佢去 希望佢冇事

有冇飲水呀佢

佢啡色架 你洗咪驗眼？

同埋唔建議睇醫生 將佢帶黎帶去仲衰
同埋上面都有其他人講左 其實隻雀已經凶多吉少 你做到既野其實好有限 衰啲講句 真係無謂晒錢帶佢睇醫生

睇相見到佢個鼻比較淺色, 成鴿個鼻d色會實d

唔識飛唔驚係病雀 香港9件免費教育唔教禽流感呢d常識

原來！！ 巴打果然有料到

呢間24小時 不過都幾貴下

有葡萄糖水俾啲佢飲，俾少少麵包軟軟地既，有飯就俾少少佢食
好啲就去雀街買雀糧俾佢食，唔好咁光，等佢休息下

葡萄糖水邊到有得買

On9樓主
隻雀死鳩左就告你虐畜
仲要係到散播禽流感

大佬 雀鳥真係唔好亂執
分分鐘中招呀
隔離佢 放水放糧睇佢自己造化啦

以為自己好撚型
人捉你又捉 走去捉白鴿

隔離左

H5N1
多謝樓豬

得啦你最型

咕咕咕

係呀，反正香港都冇尻架啦

咕菇固

老豆執返黎養
飛唔到 斷左翼 但肯大量食野
就決定養到佢終老
樓主可以去雀仔街買糧
佢肯食既話 應該都無咩事

其實汁黎做咩 條街甘多乞兒就死你吾去理理d 白鴿 係米現實生活冇人關注要刪存在感？？

你老母生著你真係陰公..

樓主係到扮大愛 好多巴打好心提佢小心有病 都俾佢屌

好！！ 返到去再回報

樓主諗住養佢成世定養到識飛就放走
白鴿好多野都岩食
米,粟米,麵包都可以比佢食
水...我未比過雀飲葡萄糖水, 平時都係比清水多
暫養長養都好, 雀街可以買到所有岩用既野

養的話
首先要預左日日比人轟炸你禽流感3隻字
要帶佢睇醫生
跟浪浪一樣執返屋企養就要帶佢地杜蟲杜蝨
留意鴿蠅同鴿痘
前者街雀多數都有, 有藥噴, 雀街有賣
後者, 好似人類既出水痘咁, 容易傳染比其他雀, 如果屋企有養其他雀就要即刻睇醫生同隔離, 體格唔夠強壯既雀過唔到呢關就....

停一停, 諗一諗, GOOGLE下先啦~
樓主並不孤單, 好多人都有執到街雀長養, FB有group講呢d

PS. 朝早會「咕咕咕」果D煩膠叫斑鳩, 全身淺啡色, 有條黑底白圓點頸巾, 感覺好貴氣

係。。

去麥當勞買杯粟米粒比佢食，如果體形太細，粒粟米可能太大粒，就要剪開一半，半粒半粒咁比佢食

樓主我啱啱碗例湯入面有舊粟米，使唔使打包拿黎比你？

養得好靚好精靈呀

我係街望住佢地條頸巾有密集恐懼

好心你放生佢啦

樓主一片好心 但呢個季節流感高峰期
你救得一隻 害左全家

鴿 漁農嘉道理都唔會收
一係自己養 一係放番去附近鴿群

甘你老母臭閪
吾你老母臭閪
刪你老母臭閪
死返支拿啦支拿畜牲大陸仔！
字都未撚識寫重讀小一啦大陸閪！

樓主咁撚申 祝你惹到病死撚左佢

禽流感is coming to town?

有冇放佢出黎玩

咁多執貓po唔講, 要揀呢度講咁大條道理呀?
去果度嘈話條街咁多乞衣就死唔理, 偏去理D流浪貓狗呀嘛
膠都廢事俾

如果隻雀有流感 好快死左
鴿唔會似雞咁 郁啲就中招 鴿體內有抗體
仲有鴿唔係宿主
同埋香港既鴿 族群唔大 活動範圍好細
好少會走入米埔 或者飛去大陸 接觸候鳥
基本上感染到機會好低
所以樓主放心

預防禽流感 勿摸活家禽

獸醫唔會肯睇鴿 都係要靠自己養到佢有精神再放生
張相入面佢合埋眼係訓左覺？定隻眼有事
你可以整啲蘋果容同埋係雀仔街買啲雞料比佢食

H7N9

HJ2Q

上面有巴打提到葡萄糖水
你可以落少少保礦力係啲水到 少少夠架啦
用針筒唧入佢個口
佢冇精神先比保礦力水佢飲
精神就飲清水得啦

樓主買枝噴一噴
通常野雀 羽毛有蟲

等佢識飛就放返佢出去，由細養到大佢唔識搵食就話姐
佢唔想走另計啦

唔該哂喎
pm左你寄返畀我

緣份黎，好靚仔
佢肯親人就好

訓覺，叫佢佢識應返我

好呀，唔該哂ching

明白 唔該哂

賓周都損

巴打要唔要高營養蟲蛹，可以免費提供，不過要自取，絕對大補

雞料係用黃豆分做，淨食尼d會營養不良

點逼佢食野飲水？佢唔肯

小心有病
佢哋好撚污糟

白鴿眼

同我一樣
真係好撚驚雀

飲筒灌佢可唔可行？

其實喺黑鴿

更新
頭先11點幾佢走左啦
不過佢個樣走得好安詳

Rip

件事都完左lu rip

Btw樓主去醫院check下穩陣啲
萬一中招就唔好啦

其實呢啲雀仔係街生活慣左就由佢回歸大自然啦，你捉左佢你又唔係獸醫，又醫佢唔到，佢面對咁大環境轉變，一陣個病仲差多兩錢重
佢係路中心你驚佢俾人踩，或者有其他危險，想搬開佢其實冇問題，但你搬去路邊啲草叢咪算
你咁樣湊佢返屋企又唔知你自己會唔會染病，有禽流感你就真係後悔都太遲
唔係下下都捉隻返屋企話神獸，影張相打個卡就算架樓主

佢好可憐

樓主痴撚線

H5N1 聽過未..

rip
好奇問下隻雀死左樓主點處理佢？
我親身見過街邊d雀死左係地下 有心理陰影
掂都唔敢掂

又話白既？

事實係甘wor 呢隻又死果隻又死去搞隻有機會染病既鴿 點都講吾通 係甘大愛就去非洲做義工 要駁吾該講d 有論點既野 講d 你老母生著你真係陰公有咩用

鴿係起天飛 你醫好佢佢要行有咩意思？？ 要做植物人你都吾想做人啦下化？？

大愛撚吾諗下人地係米真係想生存 以為佢吾死就對佢好 真係好低質 我要你日日訓起度吾行得睇你想吾想人醫好你

所以話連登真係好低質 d 討論永遠都係要人身攻擊 小學雞甘 只顯得自己冇point 吾夠人講

咁大愛 連禽流感都唔驚 不如捉埋啲病老鼠返屋企養

唔知點解笑到收唔到聲

米係 小心有大愛撚鬧你😌

上面
吾系甘牙完未？
暑假就完 功課做好未？

樓主下世小心啲

樓主去左同白鴿團聚

吾係小學雞 我吾會人身攻擊人嫁 會以事論事 吾似你

咁係呀嘛 不過隻雀都釘左 我好奇佢點樣處理條屍 咁大愛一定唔會就咁揼喺屋企出面垃圾筒掛
係咪call左寵物善終

佢自己咪就係寵物善終

反正樓主都唔怕有禽流感
不如今晚攞佢煲湯加餸仲好啦
中

h5m1..

樓主可能已經感染左H5N1

小心d 阿 大愛撚好惡 會話你小學雞 佢地起街可能會汁屎汁尿 仲吾多謝佢

可以佢吾搞人人地吾洗死

甘你老母
吾你老母 死返5P啦屌你

H5N1 賓周都損

R.I.P.

自己格離一下

呢樣真 你去睇下啲fb雀仔group
差唔多日日都有人"執"到雀就擺上去問 呢隻咩雀 隻雀食乜
你會唔會喺街見到個人類細路企定定就執番屋餵佢食焗豬排飯呀
你本身唔係獸醫 你又唔知隻雀做乜喺街發呆唔郁 就諗住佢一定係冇野食啦 餓暈啦 一定要快啲比野佢食 唔係就會餓死
其實啲野鳥天生怕人 對人類有好高警戒 好多時你會執到一隻雀嘅原因多數係隻雀有病/撞窗暫時暈咗/bb雀未識走佬
如果隻雀有病 你執番屋企餵佢食野唔會令佢好番
相反佢喺你屋企呢個陌生環境 對住你呢個人類 會覺得受威脅同壓迫 可能會加速死亡
而你餵嘅食物嘅種類 溫度 份量如果有些微差錯都會加速佢嘅死亡
等於你喺街見到有人暈咗/病咗瞓咗喺度 你唔會9衝去買個便當比佢食
我因為有養開鸚鵡 本身都鍾意雀仔 所以有加入啲雀仔group
我試過見到啲人係自己講到明隻bb雀行得走得 跳跳紥 亦都有雀喺附近叫 但係驚佢喺公園(細路)/馬路邊(車)好危險 就決定執番屋企養
人地因為細個 仲未識飛 未識走佬就比你一句"我要保護你"就捉人番屋企
本身佢可能跟緊老豆老母學搵野食 學避開危險 冇啦啦就比你拆散家庭 做乜撚野呀
最好笑係有人叫條友放番隻雀走 條友就會大條道理咁話放走隻雀會好危險 我唔可以睇住佢死 比我撞到佢就係我地嘅緣分 我會好好照顧佢 點解要放佢走
同時會有堆廢佬鬧做人唔好咁冷血 隻雀仔喺外面一定會死 會屌番佢轉頭
結果就係隻雀會喺某人屋企"快快樂樂"咁生活落去
隻雀喺嗰人屋企食咩 冇人理
隻雀喺嗰人屋企住喺邊 冇人理
隻雀喺嗰人屋企死咗 冇人理
總之就係喺街見到雀就一定要執番屋企 話之佢有冇病 係唔係幼鳥
唔係嘅話你就係冷血冇人性